美反諜機構主管警告美國人 住中資酒店或遊中國 手機電腦可被北京輕易監視

美國之聲報道，美國最高反間諜官員對中國網絡間諜能力提出新的警告，說中國政府可以輕而易舉地監視人們的智能手機和平板電腦等設備。

報道指，美國國家反間諜與安全中心主任 William Evanina 在哥倫比亞廣播公司星期天播出的《六十分鐘》節目中說，在中國旅行、甚至在中國以外的中資酒店，人們所攜帶的智能設備都可能隨時被中國政府監視。他特別提到要注意全球中資酒店所提供的 Wi-Fi。

他說，雖然美國的互聯網服務提供商，如 Verizon 和 AT & T 是獨立的，但是在中國，互聯網是由中國政府運營的，這意味著在外國人只要連上互聯網，中國就可以立即訪問他們的信息。

William Evanina 指：「你點擊一個鏈接，也許只是一則你想要看的新聞，他們（中國）就能力進入你的硬件，他們還可以進入你的手機。」

他說，如果他要到中國旅行，他絕對不會攜帶有著個人或公司數據的電子產品。

就算唔俾政府監視, 都好易俾Hacker入侵

帶部 Nokia 8210 最穩陣